<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book id="PHM">
  <title>Philémon</title>
  <chapter num="1">
    <verse num="1">Paul, prisonnier du Christ Jésus, et le frère Timothée, au bien-aimé Philémon, notre collaborateur,</verse>
    <verse num="2">et à Appia, notre sœur très chère, et à Archippus, notre compagnon d’armes, et à l’église qui est dans la maison.</verse>
    <verse num="3">Que la grâce et la paix vous soient données par Dieu notre Père et par le Seigneur Jésus-Christ.</verse>
    <verse num="4">Je rends grâce à mon Dieu, faisant sans cesse mention de toi dans mes prières,</verse>
    <verse num="5">parce que j’apprends quelle est ta charité et ta foi pour le Seigneur Jésus et envers tous les saints.</verse>
    <verse num="6">Je demande que ta libéralité, qui provient de la foi, devienne manifeste, se faisant connaître par toute sorte de bonnes œuvres qui se pratiquent chez vous dans le Christ Jésus.</verse>
    <verse num="7">Car j’ai ressenti une grande joie et une grande consolation au sujet de ta charité, parce que les cœurs des saints ont été soulagés par toi, frère.</verse>
    <verse num="8">C’est pourquoi, bien qu’ayant en Jésus-Christ une entière liberté de t’ordonner ce qui convient,</verse>
    <verse num="9">c’est de préférence au nom de la charité que je t’adresse une prière, tel que je suis, moi, Paul, vieillard, et de plus maintenant prisonnier de Jésus-Christ.</verse>
    <verse num="10">Je te prie pour mon fils, que j’ai engendré dans les chaînes, pour Onésime,</verse>
    <verse num="11">qui t’a été autrefois inutile, mais qui maintenant est utile et à moi, et à toi,</verse>
    <verse num="12">et que je te renvoie. Accueille-le comme mon propre cœur.</verse>
    <verse num="13">Je voulais le retenir auprès de moi, pour qu’il me servît à ta place dans les chaînes que je porte pour l’Évangile ;</verse>
    <verse num="14">mais je n’ai rien voulu faire sans ton avis, afin que ton bienfait ne fût pas forcé, mais spontané.</verse>
    <verse num="15">Car peut-être n’a-t-il été séparé de toi pour un temps, afin que tu le recouvres pour l’éternité,</verse>
    <verse num="16">non plus désormais comme un esclave, mais comme celui qui d’esclave est devenu un frère bien-aimé, pour moi en particulier, à plus forte raison pour toi, soit dans la chair, soit dans le Seigneur.</verse>
    <verse num="17">Si donc tu me regardes comme uni à toi, accueille-le comme moi-même ;</verse>
    <verse num="18">et s’il t’a fait quelque tort, ou s’il te doit quelque chose, mets-le sur mon compte.</verse>
    <verse num="19">Moi, Paul, je t’écris de ma propre main : je te le rendrai, pour ne pas te dire que tu te dois toi-même à moi.</verse>
    <verse num="20">Oui, frère, que je reçoive de toi cette joie dans le Seigneur ; tranquillise mon cœur dans le Seigneur.</verse>
    <verse num="21">C’est en comptant sur ton obéissance que je t’écris, sachant que tu feras encore plus que je ne dis.</verse>
    <verse num="22">En même temps, prépare-moi un logement ; car j’espère vous être rendu, grâce à vos prières.</verse>
    <verse num="23">Epaphras, mon compagnon de captivité dans le Christ Jésus, te salue,</verse>
    <verse num="24">ainsi que Marc, Aristarque, Démas et Luc, mes collaborateurs.</verse>
    <verse num="25">Que la grâce de notre Seigneur Jésus-Christ soit avec votre esprit. Amen.</verse>
  </chapter>
</book>